上左車半年，發覺原來供樓都唔係想像中咁辛苦

上左車半年，每個月供樓平均$17k，夏天兩個月要交$350 電費，但政府有$2000電費保貼，所以暫時仲未交過電費，而水費都唔駛交，因為用水太小，地租和差響一季交1300，管理費每個月要交千三蚊

雖然依家個市差，但計過數，只要搵到份$35k 的工都已經可以供樓，原來供樓都唔係想像中咁辛苦

咁搵唔到呢？

不嬲有首期係最難

咁咪搵個老婆兩份供 每人17000都35000啦

不嬲都係首期同埋壓力測試最難.

過到哩關, 之後好多事都有辦法

鬼唔知咩 不過負資產難喳嘛

其實最難壓測
我有首期有收入 但過唔到壓測買多間

跟本非專科
35k 係am 級 主任以上
講撚到成街都經理

咁冇人叫你一畢業就買樓 2個人夾35k好易囉

搵唔到嚟講呢
就唔淨只供樓要訓街
租樓都要訓街嘅
你下下講到無工返咁撚極端

真係易, 講緊大學入面D EA 都已經15k起步, 英文好D做多幾年30k 真係大把人有

師兄半年前買樓都幾勇

比錢就得 有幾辛苦？
你收入好唔穩定？

唔洗比家用？

個陣個價最低 事實證明冇買錯

Good question

係勁,果陣業主都驚青,個個都想套現,再叻啲就樓換樓,大西北搬九龍etc
半年前入巿既+9按其實上車難度唔高,當然起碼要有返80萬當首期+其他洗費

電費咁平.....
我港燈一個月一次 , 交成千蚊

香討文

而家港燈好似平過中電

港燈唔係2/3個月咁計咩

港燈貴D

兩邊都有樓
港燈一個月一次喎
中電2個月一次喎 (住宅)
商用中電都係一個月

唔通我調轉左黎記

做銀主盤 同返屋企人住

？？

供樓萬七蚊咁平？

第一你要儲首期, 當你同女朋友都有心, 儲5-7年, 可能問埋屋企人借多30-50萬上D 6百萬樓下400尺內25年樓齡樓

但最煩係: 1. 你點知你2公婆一定健健康康同埋份工一定唔炒你?
2. 係你唔係升職情況下, 收入無連登仔FG 50K(是但一個)你2公婆都好諗住5年內生仔, 因為供樓, 生活費, 保險, 家用(除非你屋企有D錢叫你唔洗比, 或者你份人9到乞衣咁咩都唔理2老), 同埋你棟樓分分鐘要維修 / 家居維修
3. 點解我話5年唔生仔?因為呢5年係for你儲多D錢去投資下--->預備換間大D既2房+生小朋友(你唔L生另計啦, 樓都唔洗買諗移民好過)

如果你2家, 屋企中產至少有1層樓收租, 你估上面果段野無乜用。
但如果只係小康之家(自住私樓但無收租樓), 或者住公屋窮L, 分分鐘上面果D都做唔到 (你咁叻仔讀到神科 / 你係麵麵2世就唔同)

又驚自己唔健康又驚自己冇嘢做
咁樣做人好辛苦

1. 租樓就可以唔健康同唔怕俾人炒? 而家香港地要二人世界搬離原生家庭, 都要諗好哂呢樣野架啦on9 再講, 真係俾人炒你大膽D 可以放租搬返屋企

2. 你無間自住唔係住公屋你更加唔駛諗生仔啦

即係唔係叫人好撚樂觀咁睇個市, 係唔撚係都叫人上車先. 但現實環境係你講個D scenarios, 一係同屋企人住, 一係住公屋, 唔係既話做租租同供供都要面對架啦on9. 人地睇清楚計清楚有無能力先上車咪得囉, 懶撚係諗得全面咁

低息而家差唔多,斷估樓主供緊大西北唔過廿年樓齡

主持人駛唔駛供樓?

1.正常人屋企唔俾家用都ok

2.同埋大有大住細有細住 點解一生仔就要換大房

3.宜家新樓600樓樓下都有成交 你要市區柏傲莊另計

首期大我供太古城都可以係萬七

你嫌錢多可以比我

咁學咩人買樓

1. 你點介定咩為之正常?
2. 細有細住? 樓主係咪無小朋友?

如果十年前
Fd又係皮幾 但3球都有2房私樓
基本上所有人買到？

唔洗俾家用呀？
交曬兩邊家用
仲交埋租
唔儲錢
好奇35000你哋兩個咩玩法

今年一個ea 100掙1

樓主單位幾大同幾多人住？

今年 好景個陣呢D 工係人恨啦

肯定係唔洗俾家用先供到樓，歡迎打臉

no

1.十年前fg冇皮幾

2.有好多人儲唔到錢/唔願意供/等樓價跌

3.有好多人溝唔到女,冇另一半幫手

供緊樓又交租？

即係無俾家用啦
供樓唔難真係笑左

家用意思意思下啫 你屋企人知你要供樓仲問你拎家用咩

係, 屋企人住公屋, 仲做緊野, 完全照顧到自己既生活開支. 咁點? 係咪要獵巫咁將唔俾家用既不孝子吊起黎掉石頭?

屌你老母 連首期都無 好應該自我了斷啦 仆街

家用係心意呀 唔係金額大小

咁你屋企窮要俾家用關我撚咩
我係覺得供樓唔難有咩問題？

事

屋有有錢就代表唔洗俾家用？
D語氣mean到呢

我上年買
兩房九龍 廿年樓 8成
本身都萬七多啲 而家息低 一個月萬六

少年太年輕了，生個B . 1份收入 3人用 無4萬都唔夠洗

呢個時勢供得樓都係9按啦...仲要上連登開post既一定係辛苦儲錢上車既低層百姓

講事實係難聽d

1.十年前fg有皮幾

2.有好多人儲唔到錢/唔願意供/等樓價跌
而家貴幾倍就肯儲同供？

3.有好多人溝唔到女,冇另一半幫手
十年後而家溝女重難

咁我可以話你知我唔係9按

唔關事啦
我一個人供樓 都有俾家用 又有狗 又有保險 又買下股 咪又係仲有錢草 得閒仲可以賭下波
其實供樓真係唔大壓力
係首期最難

咁溝唔溝到女睇人既啫 我就唔覺得溝女難

其實依家個重點係一個人搵唔俾兩家的家用然後上兒登話供樓唔難，我都唔知講咩好

唔係個個要比家用

俾都唔難
唔俾點會難丫
俾唔俾家用呢個問題從來唔係自己 係兩老
我買左樓之後 都係同佢地講 俾少啲家用
佢地ok咪ok

係..

兒登淨係識講樓奴樓奴樓爆樓爆

但交租就唔驚

有三皮五收入都要儲到首期先同埋三皮五過到壓測咩？

睇你咩呢價位姐

新樓6百樓下？open kitchen、一房甚至無房 聽到都唔開胃

你講野真係唔係一般既垃圾
係好撚垃圾

咁你有咩建議呢?

因為呢半年冇得去旅行
武肺又減少好多聚會
買嘢意欲又低咗
遲啲你就知

利伸 供緊

好大陣酸味

就算俾又有幾難？ 睇你搵幾多 俾幾多 買邊到

搵10k 都得，問Daaddy攞7球去買咪搞掂

睇你首期幾大啫 係睇你借幾多

事實係好多都唔駛, 父母要求仔女搞得掂自己就得
取而代之仔女好多時係買野/自費搞去旅行孝敬父母

俾家用真係d窮撚家庭/關係唔好先有既野黎

1300管理費，4-5)蚊一尺管理費 即係300尺建築 250尺實用。

咁你咪繼續租樓囉 個個一上車就買大三房？

新樓先4-5蚊管理費

樓上既人都指出哂你既思維謬誤啦
樓用黎住, 買就有事, 租就無事?

見到果堆open kitchen就唔撚開胃

2個人洗費都會大左啦 水電煤都會大左
同埋如果好彩就2個都唔洗比交用
唔好彩既搵左另一半要比交用 洗費又大左

人地唔俾又點？有咩問題？D語氣老屎忽到呢

可能佢覺得可以做租霸, 無錢就唔交租!

供皮幾兩皮住間咁既屋真係寧願拎黎租
兩萬唔洗都租得到市區海景至少有返d生活質素
買樓都係為生活好d姐

買要買得安全, 唔L係乜都無計過以為上到車就上車

都未過三年

咁你人工會加 供樓會越黎越輕鬆

你又知人地無計? 即係佢用萬七供就唔安全, 用萬五租就安全? 定係叫樓主不如唔撚好出黎住啦, 排公屋或者同老豆老母住就最安全?

人地唔駛比家用而又覺得供樓輕鬆其實冇乜問題 做乜要Jer住人冇比家用

上左車半年，每個月供樓平均$170k，夏天兩個月要交$350 電費，但政府有$2000電費保貼，所以暫時仲未交過電費，而水費都唔駛交，因為用水太小，地租和差響一季交1300，管理費每個月要交千三蚊

雖然依家個市差，但計過數，只要搵到份$350k 的工都已經可以供樓，原來供樓都唔係想像中咁辛苦

咁緊係儲5球一炮比9成, 月供少少最安全啦
問題係時間成本你都要計, 係儲之前住邊亦係問題

咁如果減人工 或者另一半比人炒呢
我明樓主想講咩 但係搵35k供梗係唔難 搵到果下難呢

當樓主原來有俾家用, 就會問佢住邊, 然後批評「一定係住埋D cheap 樓, 緊係供得輕鬆啦」
當樓主原來係供緊中上既樓, 就會問佢有無生仔, 然後批評「一定係無生仔啦, 有細路仲點會供得輕鬆」

如是者, 淡淡係唔可以俾人供得輕鬆的

Me too
有樓 幾球 鐘意就買車玩下

你應該未試過兩個人住
反而兩個人一齊好多野慳到
一個人又係要開冷氣兩個人又係要關
煮野食更加係

供樓真係好易
我供萬3
兩公婆供好輕鬆
過唔到壓測寫多個擔保人就得
3年後有賺就賣
輕鬆賺錢又入市再賺

老實講，就算計埋家用因素，對供樓輕唔輕鬆呢個結論影響應該唔大

我就唔敢講, 事實係唔少窮撚家庭要求比家用比好多
聽講要比10K

咁窮撚就唔好諗買樓啦

大把人有

樓主係mean左d, 但講緊事實
每個人環境都唔同
搵得少/屋企窮咪會覺得供樓難

Btw 上面屋企都幾廢
唔單止要俾家用仲要幫埋兩老交租

我覺得兩老未退休家用都係心意黎
唔需要俾太多

咁既extreme case, 租都辛苦啦, 仲點諗供樓? 有D 老豆老母根本係將仔女當附屬品, 格硬將仔女既將來同自己既下半生綑綁起一齊

其實供樓唔止輕鬆仲好有滿足感 因為你知你供緊既係自己既野 將來賣出去可以變返錢 唔同租樓 俾左就冇

35k - 20k = 15k
唔洗比家用，唔洗養仔，冇其他洗費？15k夠洗？

如果當仔女搖錢樹 不如出黎自立就斷絕關係算

由畢業到而家結埋婚
同另一半都係一直比大約1/3人工做家用
每次升職加人工就加家用
直至去到10k(每邊屋企)先無再加上去

諗番當初上車都幾辛苦
不過屋企人都講明有需要可以問佢地借錢應急
有時一家人都唔計得咁多
錢喺度 邊個有需要咪邊個用住先

你洗咩要洗15k?

好多人得15k人工 咁佢地唔洗生存？

所以好睇屋企人既關係, 老豆老母係拎家用當收入, 定真係當屋企人「基金」有錢齊齊駛, 自己知, 前者唔會願俾, 後野真係會無所謂, 有能力會俾多D

好好奇依d家庭係仔女出黎做野前點生存

淡友標準答案
交租又唔會失業唔會病

而家拎哂四大長老d退休金打爆咗自己個ML a/c

供30年

電費保貼係點

2個人洗衫都多左啦 仲要沖涼呢 一齊沖涼另計
煮野食既話 一個人有時出街食仲平過屋企食

買過送就知買2人量幾上永遠最平最簡單
食唔哂可以帶飯
煮一餐100蚊輕鬆多餸4人份量
兩人或以上出去食點都唔會平過煮

公屋撚既租等於私樓管理費加差餉，仲慳左一百萬首期、駛費做下投資

17000+17000=35000

貧窮局限你的想法

無錯，宜家租樓真心抵住

如果係成個行業死呢 ，好似港龍咁，你做到40歲比佢炒左，出面都唔會揾得番空姐做，轉行？待應都唔會用萬7請你

所以我咪話一個人出街食先平

可能20年就供完

你地on99. 供樓唔可以提前還款？租樓冇呢個問題？

你唔安全姐 唔代表其他人一樣

假如你係9成按，租樓平過供幾千、
第二係租樓己經慳左成百萬既首期、稅，裝修，係呢個環境真係比人炒都可以頂幾年

17500 x 2 = $35000?
銀行唔係咁諗lol
銀行:
$26250 x 2 = $35000
你到底有無買到樓

1. 因為我買平左 我個到租同供同價

2. 唔可以賣樓？租金就真係拎唔返了

3. 我買個到己包裝修

你on9? 你份人工唔穩俾人打折計就係

搬左出嚟仲俾家用定你講緊佢自己買餸食飯錢

窮撚仲大大聲係度問問問 好似好興香咁

我知你on9

不如你講下邊間銀行會比你擔保人計100%同你癲

係連登講買樓實比人批鬥
兩個人儲 辛苦幾年 上車根本唔係天方夜譚

利申 同老婆儲左五年錢 19年頭上車

當年儲錢兩個人 搵32-33k
呢幾年有升職 加人工 依家47-48k
普通窮撚 無連登仔FG 月入50k咁本事
月供15000 500呎 非大西北 樓齡1x年
有比家用 咪又係咁...

話供樓辛苦 又驚負資產 無首期
普通人儲幾年錢上車
隨住年資上升 升職加人工既話
供樓負擔係會愈黎愈細
份工穩定 供到咪得
負資產又點 都要住
而現實係CCL 依家仲高19年頭我買個價
呢啲都唔係咩問題黎

前題係要一早開始計劃
唔係想買先睇戶口有幾錢

又嚟其實唔難

人生有幾多十年, 要住就要買。
租? 不了

好多losers都係咁 睇量下

唔駛養老豆老母，老豆老母比首期有幾難

180度變曬口風
唔做淡淡啦

除非你唔係9成按，租同供同價真係好難,一般租金回報2厘幾、你要平市價2，3成買先可以做到租供一樣價

仲有MPF 都未計，窮人思維

今次係香討抄過黎？

唔夠35k咪慢慢抽居屋囉
居屋都限左33k上限

一開始供就炒9你

租要幾多年

依家連登D人係咪癲到FF自己買到樓...

我發覺你on9真係唔係扮 間間bank都得 只要加埋過到壓測就得 唔該你問銀行 死on9

都話左唔係9按

月供32k，都唔係好辛苦姐

利申:食親m記都加大

間間都俾架啦
銀行不知幾想多啲人上車,你拎住啲廢link當天書不如自己去睇下樓啦柒頭

首期幾多？新樓定二手？層幾多呎？幾時買？自己一個供？仲有無俾家用？

你係咪AA狗氹人落搭

35k pm其實姐少錢，如果俾多錢家用，已無咗好多

條友一定未買過樓 條link都唔係講緊個樣野 都唔知佢post黎做乜9

氹都唔係連登氹啦 成班窮撚酸民

如果你係靠自己過壓測，根本唔會供得辛苦，因為銀行唔會比你用太多錢供樓
如果你要搵擔保人先上到會，咁你本身已經係買緊能力範圍以外嘅樓，要辛苦d都好合理

管理費係咪即係陀地？
我買咗個單位仲要交管理費
樓下有會所 商場例外

看更同清潔姐姐都要出糧

好癲自己要比家用就assume個個都一定要比家用

又想水人買樓接火棒

呢到係連登，搵到老婆既機率仲細過中六合彩

由你上車一刻你孭緊20年30年債務 美股愈嚟愈危險 一次金融海嘯美國用4,5年上返嚟 未來美股跳水 睇下你笑定租緊樓嘅笑到最後

講事實出嚟都咁多負皮

AA9 扮買樓

睇下你兩個到時俾人炒撚左仲係唔係咁講

出現了

薄清又買多左層

無欲無求只要有供

你唔好咁撚肉酸啦

小弟出嚟做左十年野以上，屋企人都冇開聲叫過我俾家用
我話俾佢哋都叫我唔好搞啲咁嘅嘢

家用呢種舊時代思想唔係個個屋企都有啦

租供同價
個供係講緊p+i ？

你真係on9
試下入低置區 比人笑你柒咋
總之人工x100就係借貸額
兩個人加埋搵六萬就可以借600萬
除非你tu 拎U

同aa9有咩關係？

600萬樓 首期要比幾多

間屋幾大先
400呎都冇住返公屋算

全中，批鬥業主班淡淡原來一家4口住緊公屋350呎

恭喜，樓主做到業主！

你一個人上車，定係同老公/老婆一齊上車？

加埋雜 你預1m

咁易兩公婆都俾人炒就一街都係銀主盤啦

9按既話
60萬(首期)+18萬(厘印稅)+6萬(AA)+1萬(律師費)+幾千(雜費)
約八十幾萬左右

我7月買，450萬，山卡啦，未包雜費90萬首期供萬3

我都驚聽日畀車撞死
屋企都唔敢返, 住M記咋

咁你比到名未啫AA狗
係咪財仔擔保100%呀？

有個朋友三月買，依家啲成交都貴左二三十萬

跟住食屎？

而家會唔會驚冇人接火棒 即係咁講

我比較想知你比幾多錢家用

兩個月電費$350，水費唔使交！開放式？

廢人先會驚俾人炒
你番工日日驚俾人炒？

女朋友唔想買
我想買
點算好

自己買左先，佢係你女朋友，唔係你老婆

窮撚屋企先會要求俾家用

呢個真

乜撚都怕，乜撚都如果
抵你成世買唔到樓

夏天兩個月$350電費，一係好少時間留喺屋企一係完全唔開冷氣，我近兩個月冇乜點開冷氣張電費單都要$4xx

驚俾人炒 咁不如你講中武肺一世行唔到、出街俾車撞，樣樣野都有風險，呢係屋企唔出街囉

弱智

我都覺得夏天好難350電費、除非為左供樓慳住開冷氣

買樓嗰時係用封頂2.5厘去計
買完先知h按同業拆息個利率，買完先知供幾多有幾奇

最撚閪係呢D
俾少1蚊都話你無心不孝

係連燈講事實唱好樓市好慘架

心知就好

事實，10年前FG （大學生）
有心想上車一定上到

係囉
小朋友有無聽過銀行有還息唔還本，俾供樓人士頂下

不過算啦，香港租樓，所有業主一定發善心免租啦

租樓又贏

有無公價

雖然依家個市差，但計過數，只要搵到______都已經可以供樓，原來供樓都唔係想像中咁辛苦

請發揮創意

Eg 爸爸，70k up月薪男朋友

通常呢句意思係最好成份人工俾佢

而水費都唔駛交，因為用水太小
想問下點做到
公廁沖涼 全部飲樽裝水?

唔好用咪得

睇黎師兄仲係痴緊屋企住
仲有少少弱智

我都想問
$350係咪唔開冷氣唔開燈先做到？

你俾我個首期我幫你

痴屋企住唔係問題，無知又要串人嗰吓on9
水費堅平，我每日沖幾次涼，每期都只係交$10左右
如果每次沖快d，分分鐘唔駛交

你住公屋啦

燈好平啫，我有兩部雪櫃同埋電腦長開，冬天每期只係交$150左右
不過一到夏天就好撚貴，多數過千

兩個人70k話多唔多，話少唔少
但係肯儲吓錢而且要求唔高上車難得去邊

good choice呀清

買多左層將軍澳

我覺得要預喎，起碼要預返黎緊幾年穩唔穩定先，頭幾年都幾緊要有幾年時間一邊供一邊儲返啲錢就無咁驚，到時冇野做都有時間比你搵工或賣樓。

我覺得個分別係積極同消極喎, 好多淡淡既「一個唔好彩俾人炒」係以一個俾人炒既結果去部署佢之後既行動, 咁一定係最安全, 但我都幾肯定咁諗係乜都做唔到. 當你唔買, 如果你租樓, 一個月支出都係萬三至萬五架, 咁都有可能俾人炒架喎. 但就無人答我呢個情況既話應該點.

相反, 積極既係審視現有能力同環境, 作出合適既行動, 再為可預期最壞情況作打算, 好似好多巴打都會講就係留返兩年既cash flow 去做buffer, 假如失業兩年都可以無咁大壓力.

一定唔會租啦，要租一定諗計盡力上樓。
會考慮既緊係果啲痴屋企唔駛比租慢慢諗緊

Rich撚到

搵唔到邊到都死啦下話

又驚自己唔健康又驚自己冇嘢做,咁驚死真係乜都唔洗做,獨留在家左青龍右滑鼠最安全啦

真係唔難。15年未離開香港個陣，我老婆新鴻基做會計，3萬7。13個月糧。睇醫生又勁平，又多眾會，例如包場去迪士尼 海洋公園個d。

我就金融老5萬老底。7-10萬一個月。睇當其是好唔好景。公司又成日請旅行，食飯。

講到入新地好易
講到5皮好正常

真係好正常。起碼我身邊既人都係。

今年8大 fg 開11k無人so

你講岩岩讀完書。又冇人脈又冇經驗。有乜好講？

都要睇咩科既

今年環境差, 轉工都難啦, 唔好講話fg 無工作經驗啦 打份牛工三五七年, 有時有人介紹d 好搵既parttime, 其實30k 真係唔係咁難. 但你話fg 要30k 呢, 就真係唔易啦

8大fg靠乜野 要人出高人工請

你壓力測試都過唔到啦 三萬五

無人話要高人工
止不過屋企樓下保安都有15000

自爆到咁希望你假膠

佢都去左澳洲, 有咩好怕

咁咪係囉用下腦啦

就算保證到10年唔會大病10年唔會炒你
又會驚樓價跌變負資產

辛苦咪最多頭幾年
之後只會越來越輕鬆
租租就繼續每兩年加租

其實唔難搵…點搵唔到

夏天先交$350電費咁刻苦，需唔需要作過？

其實你正常日頭返工，夜晚用一部冷氣
計埋d電費補貼，350一d都唔刻苦

7月買左樓，買完就爆第三波
好彩無踩盡油搏到盡姐，宜家要拎多40萬出黎裝修

銀行有壓力測試，如果平時唔係大洗既人，又唔係父幹，母幹，婆幹一族，應該唔難供

thx for sharing.
買一層600萬既樓，係搵同借600萬最難，過到哩關，之後好多事都有辦法

如果你兩個失業半年呢

屋企唔等你開飯咪唔辛苦
老豆老母要你養一世睇下輕唔輕鬆

租出去再返屋企住

唔記得咗一個人住係點，但早排WFH撞正夏天就要2K

即租？

真係咁手緊，市價減兩千點都即走到啦

我一個人供ja, 無幹一族，已預留一年供樓buffer ，同埋轉左份相對穩定既工先上車

同埋儲錢期間已經學識半光合作用既模式，無慾無求，平時都無乜大錢要洗，每個月最大開支已經係食飯錢

勁

其實好易
齋計冷氣
當3/4匹typical細房冷氣，日開8粒鐘6個幾電費，夏天開當訓覺先開冷氣，30日就已經要$180+
冬天兩個月$350算正常
但夏天我可以話你聽你冇講錯，係要慳冷氣慳到黐撚線先做到
呢度幾多未試過一個人住既傻仔亂鳩咁吹真係一眼睇晒

我想問夏天點樣可以兩個月電費$350
唔通佢唔開冷氣
一係住劏房盤

仲有未計電視電腦等等
我都係一個人住條女有時上嚟
但我有埋洗衣機抽濕機
夏天兩個月電費加埋都大約$1000

最撚驚係要維修 裝修

35000供17000都唔辛苦?🤔🤔

要睇下自己平時大唔大洗,有D人洗腳唔抹腳,當然覺得辛苦

我無wfh，夏天最多果個月都係2百幾，扣埋補貼唔駛比

應該雙租 屌你租樓錢就如潑出去的水

眼角高姐 點會買唔到

葉師傅
夏天仲要最多一個月2百幾
一般人唔係輕易做得到架

不過樓主係講緊夏天$350兩個月
即係$175一個月
葉師傅都要輸比佢

2人住 夏天三四日開一次洗衣機乾衣機
日日電磁爐煮飯 隔日焗爐焗下甜品
冷氣返到屋企開到第二日出門
都係1200蚊兩個月